<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>Generated RSS Feed</title>
        <description>RSS feed generated using CrazyOnlineTools</description>
        <link>https://www.crazyonlinetools.com/rss-feed-generator</link>
        
        <item>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025</pubDate>
            <title>Kloshletter</title>
            <description>Buenos días, Carlos
Así amanece este viernes 14 de marzo

Pss, Pss… Llorar de tristeza es la respuesta física a una emoción intensa, pero va más allá de derramar lágrimas porque desata un mecanismo cerebral que persigue la calma y tiene grandes beneficios.

NOTICIAS PARA EMPEZAR EL DÍA

1. Por ahí no pasa

Pedro Sánchez evita comprometerse a llevar al Congreso el aumento del gasto en Defensa.

El presidente del Gobierno, Pedro Sánchez, no se ha comprometido a someter a votación en el Congreso el aumento del gasto en Defensa que le exige Europa y que debería llegar hasta el 2% del PIB antes de 2029. Después de la ronda de contactos que mantuvo ayer en La Moncloa con todos los grupos parlamentarios excepto Vox, Sánchez se limitó a concretar que "lo que tenga que pasar por el Parlamento, pasará, y otras cosas que tengan que ver con la gestión del Gobierno, tendrán que ser aceleradas por el Gobierno de España". Sánchez fue preguntado por este asunto después de que el portavoz del BNG, Néstor Rego, desvelase que el jefe del Ejecutivo había admitido durante su reunión que el incremento de la inversión en defensa "probablemente no" tenga que pasar por la Cámara Baja. El líder de ERC, salió de la cita con la misma sensación. Y es
que, ahora mismo, el presidente no cuenta con los apoyos para sacar la medida adelante. Pedro Sánchez se comprometió a que el incremento del gasto militar no recorte las políticas sociales y presentó el momento como una oportunidad para que startups, emprendedores y pymes den "un paso al frente"y contribuyan al desarrollo tecnológico que necesita España en el marco de la industria de la Defensa. Pedro Sánchez compareció ante los medios después de una jornada de entrevistas con casi todos los líderes parlamentarios. El primero en acudir a Moncloa fue Alberto Núñez Feijóo, que se mostró muy duro con el presidente tras la cita y dijo que el presidente no tiene un plan para elevar el gasto.

Nada que ver, pero ayer hubo otros dos temas que centraron la atención en España. Por un lado, la jueza que investiga al hermano de Pedro Sánchez le ha vuelto a llamar a declarar tras ver los correos entre dos responsables de conservatorios extremeños, que dieron por hecho que el puesto que sacó a concurso la Diputación de Badajoz era para él(lo llamaban el hermanísimo). Por otro, el PP de Madrid se revolvió contra RTVE, que ayer emitió en prime time el documental '7.291' sobre las muertes en las residencias madrileñasdurante la pandemia. Hoy se cumplen cinco años de la declaración del estado de alarma en España.

2. Sí pero no

Putin recela del alto el fuego pactado por EE.UU. y Ucrania y pone condiciones.

El presidente ruso Vladímir Putin dijo ayer que apoya la propuesta de Estados Unidos de acordar un alto el fuego de 30 días en la guerra entre Rusia y Ucrania, pero con matices. Dicen algunos analistas que no le quedaba más remedio que aceptar para mostrar su máxima colaboración con EE.UU., así que el líder del Kremlin añadió que antes de poner en marcha esta tregua hay que resolver algunas preguntas y determinar en qué se van a emplear esos días. Por un lado, le preocupa que se frustre su ofensiva en la región rusa de Kursk, donde su ejército está logrando expulsar a las tropas ucranianas. Y por el otro, se opone a que Zelenski reclute a más soldados y reciba apoyo armamentístico durante la pausa. Mientras tanto, Donald Trump admitió ayer que las negociaciones sobre Ucrania van más allá de un simple alto el fuego e incluyen la redefinición de fronteras y el reparto de
territorios, una estrategia que hasta ahora era inaceptable tanto para los propios ucranianos como para sus aliados en la OTAN.

3. Los aranceles sin fin

Trump amenaza a Europa con aranceles del 200% al vino, el champán y otras bebidas alcohólicas.

El presidente estadounidense, Donald Trump, amenazó ayer con gravámenes del 200% a productos alcohólicos provenientes de Francia y otros países europeosen respuesta a los aranceles anunciados el día anterior por la Unión Europea que son, a su vez, respuesta a la tasa del 25% que Estados Unidos ha puesto en marcha sobre las importaciones de acero y aluminio de todo el mundo. La UE va a gravar, entre otros productos, el bourbon americano con un 50% y por eso Trump ataca ahora a las bebidas europeas. De hacerse realidad, España podría ser uno de los países más perjudicados, ya que el norteamericano es el segundo mercado de exportación de vinos españoles después de Alemania, según datos del Observatorio Español del Vino. En el caso de los
espumosos, como el cava, es el primero, aunque de momento Trump ha hablado de champán y sólo el francés tiene esa consideración oficial. Pero esta reacción del presidente aviva también los temores de los analistas a que las caóticas medidas económicas de Trump arrastren a Estados Unidos a una recesión.

y 4. La historia se repite

La Policía belga registra la sede de Huawei por un escándalo de sobornos que sacude al Parlamento Europeo

La Fiscalía belga investiga un posible caso de corrupción en torno a la tecnológica china Huawei que podría incluir presuntos sobornos a varios eurodiputados. La policía federal realizó ayer 21 registros en Bruselas, incluyendo la sede de la compañía, pero también en las regiones de Flandes y Valonia y en Portugal. La operación tenía como objetivo desarticular una red de lobistas de la empresa china de telecomunicaciones sospechosa de haber sobornado a una quincena de eurodiputadospara que defendiera sus intereses en la UE. Este nuevo escándalo llega tres años después del conocido como Qatargate, en el que varios eurodiputados fueron acusados de recibir sobornos de países como Qatar, Marruecos y Mauritania a cambio de influencia en el Parlamento Europeo. Aquel caso, que sigue abierto, llevó a prisión a la entonces vicepresidenta
del Parlamento, la griega Eva Kaili.

A todo esto, Portugal celebrará elecciones anticipadas el 18 de mayo, sólo 14 meses después de las anteriores. El presidente convocó los comicios ayer después de que esta semana el Gobierno perdiera una moción de confianza a cuenta de un presunto caso de corrupción investigado por la Fiscalía que afecta directamente al primer ministro del país.

¿Te han reenviado este boletín
pero todavía no lo recibes?
APÚNTATE EN ESTE ENLACE

APUNTES

* La odisea de Butch y Suni, los astronautas que llevan nueve meses atrapados en el espacio.

* Donatella Versace deja la dirección creativa de la firmaque ocupó tras el asesinato de su hermano en 1997.

* Melody estrenó ayer la versión definitiva del tema que llevará a Eurovisión.

* Las lluvias darán una tregua en casi todo el país el sábado, aunque las temperaturas serán frías.

CUERPO DE VIERNES

* Si necesitas lectura, prueba ‘La cartera’ (Duomo), de la italiana Francesca Giannone, que ha escrito un novelón sobre su bisabuela que te engancha desde la primera página, con una saga familiar liderada por una mujer muy adelantada a su tiempo.

* Si te has quedado sin serie, ponte ‘The Agency’ (SkyShowtime)un thriller centrado en el lado humano de los espías, con Michael Fassbender y Richard Gere.

* Si vas a ir al cine, hoy se estrena el drama familiar español ‘Wolfang’, un niño de 11 años con un cociente intelectual de 152 y trastorno de espectro autista que, tras la muerte de su madre, tiene que irse a vivir con su padre, al que no ha visto nunca. Y si no te encaja esta idea, en este enlace hay más.

* Si te interesa el documental, no te pierdas ‘Mujeres calvas’, que ahonda en la vida de mujeres con alopecia que luchan por la normalización y visibilización de sus cuerpos.

* Si te gustan los podcast y el true crime, no te pierdas la última temporada de ‘Crímenes el musical’, la cuarta entrega de esta serie sobre asesinatos reales.

* Si prefieres ir al teatro, Lola Herrera y su hija Natalia Dicenta acaban de estrenar en el Bellas Artes de Madrid ‘Camino a la Meca’, una obra que reivindica la libertad femenina, la soledad y el camino elegido.

* Si te apetece más una exposición, el Thyssen de Madrid acoge una muestra que explora la relación entre el escritor francés Marcel Proust y el arte.

* Si te preocupa cenar de manera saludable pero no tienes tiempo para dedicarle a la cocina, echa un vistazo a estas tres propuestas exprés cargadas de nutrientes.

* Si quieres trabajar los brazos para cuando llegue el momento de quitarse el abrigo y la manga larga, aquí van cuatro ejercicios para fortalecerlos sin pesas.

* Si te has quedado sin banda sonora, ponte ‘Dolce Vita’, el último disco de Amaral.

Y si te va madrugar, esta mañana la Luna se tiñe de rojo por un eclipse total que podrá seguirse a simple vista en toda España (donde lo permitan las nubes, claro).
Esto es todo. Feliz fin de semana.
Te escribo el lunes.</description>
            <link>1</link>
        </item>
        
    </channel>
</rss>