<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<rss version="2.0"><channel><title>CE News</title><link>https://escrichov.github.io/feed/rss.xml</link><description>Carlos News</description><item><title>Post</title><link>https://escrichov.github.io/feed/rss.xml</link><description>
Buenos días, Carlos.
Así amanece este viernes 14 de marzo.

Pss, Pss… Llorar de tristeza es la respuesta física a una emoción intensa, pero va más allá de derramar lágrimas, ya que desata un mecanismo cerebral que persigue la calma y tiene grandes beneficios.

NOTICIAS PARA EMPEZAR EL DÍA

Por ahí no pasa
Pedro Sánchez evita comprometerse a llevar al Congreso el aumento del gasto en Defensa.
Pedro Sánchez no se ha comprometido a someter a votación en el Congreso el aumento del gasto en Defensa que exige Europa y que debería llegar al 2% del PIB antes de 2029. Tras una ronda de contactos con casi todos los grupos parlamentarios, Sánchez se limitó a decir que "lo que tenga que pasar por el Parlamento, pasará, y otras cosas serán aceleradas por el Gobierno de España". Después de la reunión con el BNG, Néstor Rego reveló que Sánchez admitió que el aumento del gasto militar probablemente no pase por la Cámara Baja. Además, Sánchez destacó que no se recortarán las políticas sociales y presentó el aumento del gasto como una oportunidad para startups, emprendedores y pymes. Por otro lado, la jueza que investiga al hermano de Pedro Sánchez le ha llamado a declarar por correos relacionados con un puesto en la Diputación de Badajoz. También, el PP de Madrid criticó a RTVE por emitir en prime time un documental sobre las muertes en residencias madrileñas durante la pandemia. Hoy se cumplen cinco años de la declaración del estado de alarma en España.

Sí pero no
Putin recela del alto el fuego pactado por EE.UU. y Ucrania y pone condiciones.
Vladímir Putin expresó su apoyo a la propuesta de EE.UU. de un alto el fuego de 30 días en la guerra entre Rusia y Ucrania, pero con matices. Algunos analistas creen que aceptó por su colaboración con EE.UU., pero añadió que antes de iniciar la tregua deben resolverse algunas dudas, como el destino de esos días. Putin teme que se frustre su ofensiva en Kursk y que se continúe reclutando soldados ucranianos o recibiendo apoyo armamentístico durante la pausa. Mientras tanto, Donald Trump admitió que las negociaciones sobre Ucrania van más allá de un alto el fuego e incluyen la redefinición de fronteras, una estrategia inaceptable hasta ahora para ucranianos y sus aliados de la OTAN.

Los aranceles sin fin
Trump amenaza a Europa con aranceles del 200% al vino, el champán y otras bebidas alcohólicas.
Donald Trump amenazó con gravámenes del 200% a productos alcohólicos de Francia y otros países europeos, en respuesta a los aranceles anunciados por la UE sobre productos estadounidenses, como el bourbon. De aplicarse, España podría ser uno de los países más afectados, ya que el mercado estadounidense es el segundo mayor destino de los vinos españoles, después de Alemania. En el caso del cava, es el primero. Sin embargo, Trump ha mencionado solo el champán, que es el único con esa clasificación oficial. Esta reacción también genera temores de que las medidas económicas de Trump puedan arrastrar a EE.UU. a una recesión.

La historia se repite
La Policía belga registra la sede de Huawei por un escándalo de sobornos que sacude al Parlamento Europeo.
La Fiscalía belga investiga un posible caso de corrupción relacionado con Huawei, que incluiría sobornos a varios eurodiputados. La policía federal realizó 21 registros en Bruselas, Flandes, Valonia y Portugal, con el objetivo de desarticular una red de lobistas de la empresa china que habría sobornado a eurodiputados para que defendieran sus intereses en la UE. Este caso llega tres años después del Qatargate, un escándalo de sobornos a eurodiputados por parte de Qatar, Marruecos y Mauritania. En aquel caso, Eva Kaili, vicepresidenta del Parlamento, fue encarcelada. Además, Portugal celebrará elecciones anticipadas el 18 de mayo tras perder el Gobierno una moción de confianza por un caso de corrupción que afecta al primer ministro.
</description><pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>